兩成畢業青年疫下冇工開

節錄

兩成畢業青年疫下冇工開

■羅致光稱疫情放緩下勞工巿場有穩定迹象，被張麗霞反駁指太樂觀；圖為日前勞工處招聘會。資料圖片

【本報訊】武漢肺炎嚴重打擊就業市場，沒有工作經驗的年輕人首當其衝。香港青年協會調查顯示，55%受訪離校青年在疫情期間遇到就業問題，22%找不到工作，17.8%被減工時，近40%受訪者更預期日後即使疫情受控，香港就業情況亦會比疫情前差。

相關新聞：保就業結束 恐僱主「換血」 勞處空缺增 羅致光奢談復蘇

憂難累積工作經驗

青協青年研究中心成立的青年創研庫訪問600名平均年齡27.2歲的離校青年，發現55%受訪者指在疫情期間曾遇就業問題，包括找不到工作（22%）、工時減少（17.8%）及被要求放無薪假（17.5%）；18至24歲年齡組別更有逾四成人找不到工作，他們擔心未能累積職場經驗或所屬專業的經驗。

調查又顯示，只有15.3%受訪者對就業前景不感憂慮，約64%憂慮整體職位空缺減少，。。。。。。。。。。。。。）。66%受訪者認為有需要適應職場新要求，但55.6%表示不知道轉型的方向，53.3%則指自己欠缺轉型的知識和技能。

研究中有應屆畢業生因未有全職工作經驗，即使6月至9月中不斷求職仍未獲聘。。。。。。。。。。。

青年創研庫經濟組成員劉昱翔建議僱員再培訓局課程引入商界主導模式，由。。。。。。。。。。。請政府向增加兼職或半職的企業，提供稅務減免優惠。